貿易戰開打

第一輪
美：向全球傾銷入美國的鋼鐵加稅，同盟國可括免

第二輪
美：向中國超過100種產品加關稅，目標500億美元
中：向美國的豬肉，鋁管，水果加關稅，目標30億美元

之後方向包括
美： 限制中國向美國投資，限制留美學生簽證
中： 電單車，牛仔褲，飛機加關稅或限制入口

繼續密切留意

500億 vs 30億

係唔係即係打交

比人打左50拳，還返3拳比人

就返屋企報喜訊話打贏美帝霸權？

大陸d金融業好快乜都開放俾美資入
證券股

代表中國根本聲大大無貨賣,貿易戰同時限制中國對美國的投資和留學生,加上要盟友對華強硬,擺明要餓死中國,重複前蘇聯的舊路,只是方式不同

開放電訊，汽車，金融一炮過

其實中國更加擔心歐盟會唔會跟機，如果美國打中國成功。下一個國家好大機會係德國

同中國咁多貿易，唔抽返你1～2000億都過意唔去

哈利電單車已經好撚貴
再加更加無人買

有無識經濟的朋友分析當前局勢?
現在要每年收600億美元,大陸又比美國限制資金流動,逆差每年以600億流出,國3萬1000億美元外匯加上國內的基建黑洞,可以立即支爆,相信今次支那死定了。

而家先開打，都未到戲肉。暫時1打1， 之後會唔會群毆先係重點

美國佬好撚賤，做左咁耐上等人，依家人地經濟好d就出賤招黎搞死你

感覺好似只要唔交保護費，唔聽佢枝笛就攪鳩你，杯葛你咁

一定會,因為美國講明在輸入鋼鋁的關稅條款中要盟友配合美國

好少少?
你祖國係第二大經濟體喎，驚咩野
仲有你咁樣話你國家，即係唔愛國啦，

頭三隻字 改支那人

咁快就爆個 ending

又一次八國聯軍
今次打貿易戰

中國反擊 商務部擬對美國進口產品加徵15%至25%關稅
03月23日(五)
07:23 更新
07:11 建立

商務部宣布擬對部分美國進口產品加徵15%至25%關稅。

針對美國將對中國進口產品徵收懲罰性關稅，中國商務部周五（23日）發布「關於就美國進口鋼鐵和鋁產品232措施及中方應對措施通知」。商務部擬對自美進口部分產品加徵15%至25%的關稅，以平衡損失。商務部並擬對自美國進口的部分鋼鋁、豬肉等產品加徵關稅；包括中止減讓產品清單包括豬肉及制品；中止減讓產品清單包括無縫鋼管、廢鋁等。

商務部表示，美方措施違反了世貿組織相關規則，不符合「安全例外」規定，實際上構成保障措施，嚴重侵犯中方利益。

商務部表示，擬徵收關稅的具體清單共包括7類、128個稅項產品，按2017年統計，產品總額共約30億美元。第一部分共計120個稅項，涉及9.77億美元美國進口產品，包括有新鮮水果、乾果及堅果製品、葡萄酒、改性乙醇、花旗參、無縫鋼管等產品，擬加徵15%關稅；第二部分共計8個稅項，涉及19.92億美元美國進口產品，包括豬肉及其製品、回收鋁等產品，擬加徵25%的關稅。

商務部指，美國以「國家安全」為由對進口鋼鐵和鋁產品分別徵收25%和10%關稅，實際上已構成保障措施，中方根據世貿組織《保障措施協定》有關規定，製定中止減讓清單，如果中美未能在規定時間內達成貿易補償協議，中方將對上述第一部分產品行使中止減讓權利，並在進一步評估美國關稅措施對中國的影響後實施第二部分清單。中方同時保留根據實際情況對措施進行調整的權利，並將按照世貿組織相關規則履行必要程序。

商務部呼籲，中美作為世界前兩大經濟體，合作是兩國唯一正確的選擇，希望雙方從中美大局出發，透過對話協商解決雙方的分歧，避免對中美合作大局造成損害。

強國

等Tvb今日點盲撐

腿已開，共狗個 gap 出曬水，等美雞進入抽插。

美國貨經香港再入中國
又點計數？
三十億仲有幾多淨？

股災？

有北水，唔使驚

即時睇到係完全唔得閒理台灣

點解講到自己係良民好撚遵守咁啊
貿易保護主義最重唔知係邊個呢
成鳩日話人恰鳩其他人但自己恰埋一份之餘重要唔俾人恰鳩佢

支那入世貿啲承諾冇撚做過
比人搞係應份

嚟緊陸續有政策，買定花生睇戲

老美大絕：取消所有支那人入藉資格
支那：不要啊，浸浸我地幫你含撚啦好嗎？知錯啦

支那不嬲都係自己做就得人地做就唔得
叫人唔好說三道四
自己就係咁說三道四

根據多年經驗，大家都知結局係點

唉 到時會唔會又好多水貨客架

呢d野做下樣架姐，北佬好快收皮求和m美佬拎左個采好快收手，浸浸係商人，佢計到條數有著數自然收皮唔搞9 咁多野。

北佬大把暗黑既水頂住...

經香港都無用, 家下仲有幾多純香港公司, 咪又係支那人開既, 今次地圖炮香港都走唔甩, 真正同支那共享

個人認為，依家中國用30億關稅應對美國的600億係比個交待國民，之後一兩個星期中美應該會對話（我伺平時都日日傾，差別係咩級數官員傾），如果中國比到甜頭（例如銀行業，汽車業、石油製品零售開放），美國可能就只會出the first of many， 其他的都不會出，甚至會減少原本的建議項目。

從風險管理角度，其實今晚清倉所有股票是合理的。但如果捱過呢舖，美股應該可以因爲開拓新市場而大升，因為大陸好多行業排除左外資參與（或者限制為小量參與）。

同意

敵人嘅敵人即係朋友

自古以來
都係中國衰，香港好
中國好，香港衰

同意，加鋼鐵稅都包埋香港，到詳細方案出台時應該會見到香港有份

啱啱開始就打定飛機

600億肯定唔夠，美國其實一開波就打易差最大的中國，令到歐盟，其他易差國家唔好企中國個邊，否則美國就開你波。

中國一話爭貨幣話語權，就被人打到狗彩
美國當日支持人民幣入儲備貨幣，而家就打狗你

發窮惡
真係最惡

限制飛機入口
冇得用波音機到底係邊個傷d

習帝會點應付呢

傳說中的人民幣石油定價權？

仲有airbus

強大了，我的國

美國2017 trade deficit 317個Billions 喎 唔好講到美國玩曬

其實場貿易戰
雙方都會損失慘重
不過我唔明美帝負債咁嚴重，再損失一部份，國家會唔會冧檔

債仔惡定債主惡?

即係關唔關我事

胖虎問大雄借完錢
大雄夠唔夠膽叫胖虎還？

中國唔係唔夠糧食咩
重加稅捉蟲

年年都反日反韓, 但年年都一團團去日本旅遊
就算加稅, 愛國人士照買外國貨

間接搞死自己

順勢消滅低端人口，仲可以將個責任推俾美國

諗起有個親戚成日話反日，次次去日本條手信list最長就係佢

如果中國限制美國大豆入口，我諗中國人暴動都似

咁洗唔洗返工？

跌成千點⋯⋯⋯⋯

加多啲關税啦
等支那用返自己既飛機 食返自己既豬肉
加速死亡

大陸負債咁嚴重都無事啦

吹泡泡

騰訊上返啲

祖國有一帶一路
怕什麼

一戴一露果啲國家

美國心諗，德國婆等緊你過嚟玩埋一份

最慘香港都打埋
冇乜錢喺個市都仲可以食花生嘅

中國或成最後贏家

入定d美國牌子野先，首期無難度

剛剛在美國網購左幾件衫，唔知代運受唔受影響。

你想點影響 燒左其中一件？

扣關，查得嚴d。假如日後要徵埋稅，咪連代運都無得玩?

屌你老母夠鐘返學啦
香港冇關稅嫁自由港中一已經教左啦
你如果住支那咪收關稅囉
不過一樓寫晒啦 盲？

你識咩
中國忍痛特別叻
打三拳威力大過你五十拳

開打...
無人屌？

係打就大力啲, 打到習帝倒台, 中國解體
如果可以換到香港獨立, 股市啲錢當豪比佢

「格鬥迷」在《微博》分享丁浩受訪影片，丁浩表示自己只有70多公斤，徐曉冬體重應該比他重，「我看國際MMA，是不是講究那個按體重分級的啊，我敢上去打，是不是，徐曉冬比我還先掛彩」，又稱徐曉冬只是抗打能力強一點，並沒有什麼。
丁浩也表示，自己也沒有事，而且賽後晚上還去喝了酒，「能吃能喝」，反要採訪者去採訪徐曉冬，「問他這兩天能不能吃飯」，還自己出手快了些，可能命中對方七八九拳。

咁似嘅，，

殘體版:

執柒佢啦

侵侵係美國史上最偉大嘅總統

美帝快啲送曬班支那人番支那就啱架喇

傻啦
中國窮得只有錢嘅暴發戶心態
啲嘢越貴越覺得值錢同威

點會 lv gucci再貴亦有人買
牌子問題

取消5年內已批出嘅綠卡

否否否否否否否否否否否否否否否

中國人係要管的

好呀
牛3

中國食糧一直都係問題

講到大陸可以打低美帝

個記者個名，你明啦

經濟通通訊社記者俞瑾

留名學野

你冧美帝都未冧

係都入日本啦，你有幾何用美國牌子

要講[沒有]㗎

未yo~

人地美國佬諗過度過先打鳩你
支那狗邊有機會贏

大陸除左三十億關稅仲有無其他行動？

停止出口妓女

好想知班愛國人仕點支持中國

垃圾刁大大

美帝唔封埋香港

支那都仲有偷雞

睇 卜班所謂焦焦土戇鳩仔咩下場

唔駛睇佢地, 你睇下自己得, 你估自己無事咩

大陸狗本性

支那自己唔跟WTO協議先會有今日下場

大雄：胖虎，之前你借左D錢幾時還？

胖虎：你借多D俾我遲D一齊還

Trump trump 都無諗過

賺咗十幾年喇 都畀支那
西方國家真係忍得

往死裏打⁉️

很大可能,因為美國優先的情怳下搶錢是最快和見效的